non nul (on ne demande ni l’interprétation géométrique, ni la démonstration de l’existence d’un tel nombre). 2. Soit \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}N\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. Donner, en justifiant, les solutions dans \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}C\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} de l’équation \markdownRendererDollarSign{}z\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}=1\markdownRendererDollarSign{} et préciser leur nombre. 3. En déduire, pour \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}N\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}, les solutions dans \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}C\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} de l’équation \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left( z+\markdownRendererBackslash{}mathrm\markdownRendererLeftBrace{}i\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}=\markdownRendererBackslash{}left(z-\markdownRendererBackslash{}mathrm\markdownRendererLeftBrace{}i\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}\relax